# არსებობს მოსაზრება რომ მიზნის მისაღწევად ძალადობის გამოყენება დაუშვებელია

სიტყვების რაოდენობა: $word-count

---

ძალადობა ოდიდგანვე მთავარი გზა იყო მიზნის მისაღწევად. სად იყო სასაუბრო ენა იმდენად განვითარებული, რომ ძალადობა აერიდებინათ პირველყოფილებს. ან ახლა სად არის ისეთი სიტყვა, რომელიც სიცოცხლისგან გამოსალმებას გადაწონის. მაგრამ ეს არ ნიშნავს იმას, რომ ძალადობაზე უკეთესი გზები არ არსებობს გარკვეული მიზნის მისაღწევად. მაგალითად, თუ ვიღაცის გახარება გინდათ, სულ არ არის ძალადობა აუცილებელი.

ტექსტის მოცემულ მონაკვეთში, მთავარი მოქმედება სწორედ რომ ძალადობაა. ტარიელი თავისი მიზნის, მიჯნურთან ღირსების შენარჩუნების, მისაღწევად, ხვარაზმშას ვაჟს, სრულიად უდანაშაულო პიროვნებას კლავს. ტარიელს ამსიკენ თვითონ ნესტანი მოუწოდებს, მაგრამ შემდეგ ტარიელის ნათქვამიდან: "ქალი ომსა რაგვარ მაწევს, აგრე ბითა დავძაბუნდი!" ვიგებთ რომ ეს ალბათ თვითონაც მოაფიქრდებოდა. შემდეგ კრებს ას მონას, და მიემართება სიძის მოსაკლავად. აქ კარგად ჩანს ის რომ ძალიან ბევრი ვინმე თვლის ძალადობას და მკვლელობასაც კი მიზნის მისაღწევად გამართლებულ საქციელად. ტარიელს გზაზე არავინ ეღობება. იმ ას მონათაგან ერთიც კი არ ეუბნება რომ ამ ყველაფრის მოგვარება უდანაშაულო მსხვერპლის გარეშეც არის შესაძლებელი. მაგრამ ვინ რას ეტყვის, ისინი ხომ მისი მონები არიან.

ამ პრობლემის აქტუალურობა, შეიძლება ითქვას, მატულობს და მატულობს თანამედროვე საქართველოში. სულ რამდენიმე დღის წინ გავხდით ბოლო დროის ერთ-ერთი უსაზარლესი მკვლელობის შემსწრე. 15 წლის მოზარდი თანატოლებმა ნარინჯისფერი ჰუდის გამორთმევსი და არ დაბრუნების გამო დაწყებული გარჩევისას მოკლეს. ამის გარდა კიდევ ბევრი შემთხვევა გვახსოვს ბოლო რამდენიმე წლის განმავლობაში. 